[能打仗 打勝仗]深圳發布應急物資清單惹爭議 網民憂要打仗

中美關係及台海局勢緊張，美國軍機及軍艦多次接近廣東。深圳市應急管理局近日發布應對災害清單，建議民眾在家中準備好食品、生活用品、應急物品、工具等所需物資，以防止有突發事件發生。清單一出，引來網民猜測，認為目前台海、中美關係緊張，，「看着像是戰時應急物質儲備，真要打仗了？」

市應急管理局周二（13日）發布該份《深圳市應對自然災害家庭必備物品建議清單》，中共有6項分類，應急物品包括電筒、毛巾、紙巾、多功能雨衣、餅乾、糖果、礦泉水等；另包括呼吸面罩、逃生繩梯、常用藥品、消毒用品和急救包等。該部門建議民眾在超市或網購平台自行購買家庭應急物資，有民眾表示，購買物資大約用了4000至5000元人民幣（約4690至5860港元）。

網民擔憂，官方建議民眾準備應急物資不單是應對颱風這麼簡單，「是要開打了？」有網民質疑，美軍軍艦軍機多次接近廣東沿岸，台灣中科院又射導彈，擔心深圳市政府此時突然發布應急清單是有特別用意，「細思極恐」。除深圳外，北京、山東濟南、浙江寧波、海南海口等省市政府，早前公布應急物資清單。

家庭應急物資儲備建議清單
1/多功能應急手電筒
2/救生口哨
3/毛巾、紙巾
4/餅乾、糖果、水等食品
5/多功能雨衣
6/多功能組合剪刀
7/應急逃生繩、救生衣等求生工具
8/呼吸面罩
9/內衣褲、手套、帽子、替換衣物等
10/雨衣、電筒滅火器、多功能組合剪刀、滅火器或防火氈等生存救助工具
11/碘伏棉棒、醫用酒精綿片、膠布等消炎用品
12/醫用紗布、繃帶等包紮用品
13/剪刀、醫用膠手套等醫療急救輔助工具
14/感冒藥、消炎止痛藥等常用藥品，及心臟病等急救藥
15/身份證、結婚證、駕駛證等家庭成員信息資料
16/銀行卡、現金等重要財務資料
17/保單、家庭應急卡片、緊急聯絡表等其他重要資料

又扮打

淘寶貨喎

亂時落街搶咪得

可能個個估錯咗，之前有個支那仔話要殺晒六億窮人，而篇文又可存在幾日，咁即係官方某程度上認可，而又唔知邊條友睇咗國定殺戮日。咁習大大又覺得好玩嘅話。

14億人玩國定殺戮日，窮人可組團鬥地主，搶鳩佢哋嘅錢咩唔洗做窮人。

有錢人又要買軍火，請人組織自衛隊去殺窮撚。

國定殺戮日對當前中共管治嘅好處：
1.）減低失業率
2.）民眾互鬥減少將矛頭直指習大大
3.）中國會勇武起來，唔洗再只係好嬲好嬲
4.）民兵團嘅經驗值大幅上升
5.）中國變戰鬥民族
6.）一次過將新疆，西藏，蒙古，台灣，中印問題解決
仲有大把好處

打飛機就有佢份